.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Spiritual-Weapon:

Духовное оружие (`Spiritual Weapon <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=306>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- сила

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Требования**: У вас есть божество

----------

Оружие, сделанное из чистой магической силы, материализуется и атакует врагов, которых вы указываете в пределах дистанции.
Это оружие имеет призрачный вид дубинки, кинжала или выглядит как любимое оружие вашего божества.

Когда вы сотворяете это заклинание, оружие появляется рядом с врагом, которого вы выбираете в пределах дистанции, и наносит по нему :ref:`action--Strike`.
Каждый раз, когда вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, то можете переместить оружие к новой цели (если необходимо) и совершить по ней Удар.
Духовное оружие использует и увеличивает ваш штраф множественной атак.

:ref:`Удары (Strike) <action--Strike>` оружием являются атаками заклинанием ближнего боя.
Независимо от его внешнего вида, оружие наносит урон силой, равный 1d8 + ваш модификатор модификатор характеристики колдовства.
Вместо урона силой вы можете наносить обычный тип урон для этого оружия (или любой из доступных типов урона для :w_versatile:`универсального` оружия).
Никакие другие характеристики или признаки оружия неприменимы, и даже дистанционное оружие атакует только существ рядом.
Несмотря на совершение атаки заклинанием, духовное оружие считается оружием, для триггеров, сопротивлений и так далее.

Оружие не занимает пространство, не позволяет брать в тиски, и не имеет подобных характеристик присущих существу.
Оружие не может совершать других атак кроме :ref:`action--Strike`, и способности или заклинания которые влияют на оружие не применимы к нему.

----------

**Усиление (+2)**: Урон оружия увеличивается на 1d8.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убран признак "атака".
	Оно имеет вид дубинки, кинжала или любимого оружия божества, для тех, кто может не иметь божества, как например чародеи.





.. include:: /helpers/actions.rst